var - устаревший метод объявления переменной. Основная проблема в нем в том,
 что он задает всегда глобальные переменные. Локальные переменные видны только в своем блоке.
 Если постоянно задавать в виде var, то в большом коде могут быть ошибки, если мы еше раз используем случайно одну и туже переменную.

let - современный метод задать переменной. Переменная видна только после задания значения.
const - задает константы, т.е. значение менятся не может. При том если задана сложная константа, то ее свойства (которыми она задана) могут меняться.